台民調：「蔡賴配」大贏「韓張配」近30％

即時新聞中國

選擇分類

台民調：「蔡賴配」大贏「韓張配」近30％

2019-11-25 21:58 文字大小

蔡英文與賴清德VS韓國瑜與張善政。網圖

距台灣大選只有40多天，台灣民意基金會今天公布的民調顯示，代表民進黨尋求連任的總統蔡英文，支持度進一步拋離國民黨的韓國瑜達29個百分點，選情呈現一面倒。今日是去年「九合一」選舉一周年，蔡英文說，經過去年的挫折後，民進黨團隊已重新出發，呼籲民眾「再給實實在在做事的政府一個機會」。

基金會民調詢問「如果明天投票，在三組候選人中，蔡英文與賴清德、韓國瑜與張善政、宋楚瑜與余湘（親民黨），您會投給哪一組？」結果發現55.2%選「蔡賴」，26.3%選「韓張」，7.6%選「宋余」。

游盈隆說，本月「蔡賴配」比10月蔡英文個人支持率高出9個百分點，主要原因可能是前行政院長賴清德正式成為副總統參選人，為蔡英文加了不少分。從民調顯見蔡英文已脫離過去的執政困境，獲得過半的民眾認同，聲望達到執政以來的高峰。

去年「九合一」地方選舉，民進黨大敗。蔡英文昨天透過臉書說，過去一年，她和行政團隊都認真反省檢討，做了很多改變，其中一項是黨務團隊的組成變得更年輕，為民進黨帶來了創意和活力。她又說，香港區議會的選舉結果，說明了香港人民對民主自由的追求。「台灣和香港，我們都不孤單。」

今次戒毒成功 冇自慰行 靠國際

台灣有好健康既發展